逾10「97後」英國領事館外紮營留守近月 促廢《聯合聲明》奪自決權

一場修例風暴，令不少港人提前20年思考「二次前途」問題。有97後新生代趁英國大選在即，連日來留守英國駐港總領事館外，要求英方廢除《中英聯合聲明》（《聲明》），香港或可藉此重奪自決權利。他們之中有人一直跟英國參選下議院的保守黨候選人聯絡，對方曾承諾若果當選，會將香港問題放上國會討論。他們深信，留守行動終會有所成果。

踏入12月，香港市區氣溫急劇下降，地勢較高的英國駐香港總領事館，入夜後寒風颼颼。十多位「97後」自11月中起，堅持每晚在領事館外紮營留守，要求英國廢除1984年與中國簽署的《中英聯合聲明》。這班「97後」有的早早投身社會，有的則如阿芝（化名）一樣仍然在學；但不變的，是過去半年均經歷過血淚洗禮。

阿芝表示，反修例風波不但令他們明白自由的可貴，也激發了對問題癥結，乃至香港前途問題的思考；港人若現在不把握機會解決「二次前途」問題，20年後勢必面對同樣處境；屆時已步入中年的「00後」也未必再有同樣的魄力去反抗，「就算係五大訴求，你都係要求一個中共底下嘅政權改革，去運行返《基本法》賦予嘅嘢，但香港主權仍然都係屬於中國。就算佢真係畀咗我哋真普選，咁2047之後會點呢？我哋唔清楚，到時我哋都40幾50歲喇，係咪又要再嚟一場咁樣嘅運動呢？」

留守的年輕人亦自製了一本小冊子，記錄他們的行動理念及階段成果。小冊子中記載了他們與部份英國政界人士，包括下議院議員的電郵通訊紀錄。

阿芝稱，有下議院議員曾對他們表示，英方一直關注在香港的事態發展，並曾提出組織義務律師團隊跟進被捕人士。小冊子也引述該名議員稱，《聲明》若最終能成功廢除，港人或有權決定「歸英」抑或獨立。阿芝認為這個答案反映港人有權決定前途問題，且英方在問題上有參與權。

與阿芝年紀相若的留守者X先生，亦認為廢除《聲明》是港人尋求自主的出路。他認為當街頭抗爭無法爭取進一步成果時，自然要嘗試其他方式，「（未來）仲有幾多個手足可以俾人拉？仲有幾多個手足要『被自殺』？」他希望更多港人參與他們的行動，以民意授權英國廢除《聲明》，「假設你暗戀一個女仔，你冇可能企喺佢隔籬等佢追你，你要追佢先得㗎，你唔可以話英國唔做嘢（我哋）就唔去做。」

英國人權組織Hong Kong Watch早前公佈，二戰後至1982年出生、曾擁有英國及殖民地公民（CUKC）身份的BNO持有人，未來或可重新獲享有居英權。事件再次觸發港人對BNO平權的關注。沒有BNO的阿芝笑指，「如果我有BNO，我都會將佢當逃生門」。

留守者巨人（化名）及明太子（化名）亦表示，單單爭取BNO平權未免過於自私，「好多前線手足都係97後或者係新移民。」

「絕望之為虛妄，正與希望相同。」阿芝坦言現時留守人數一直不多，高峯時也只有約20人，「冇信心都要做喇，你見到政府半年嚟都冇回應五大訴求，大家係咪有時候都會有失望同絕望？但係咪都會繼續做？其實我哋都係一樣啫。」

"廢除/終止《中英聯合聲明》" 係錯, 應該係"條約無效"先啱

條約的終止與條約的無效不同,條約的終止一般不溯及既往,已經履行的部
分不用恢復原狀。而條約的無效則是自始無效。條約的停止施行是指由於某種原因,條約的一個或數個當事國在一定期間內暫停施行條約的一部或全部。條約的停止施行不是條約效力對當事方的永久地停止,而只是在暫停施行期間解除當事方履行條約的義務,並且不影響其他當事國之間的法律關係,嗣後一旦停止施行的理由消失,可依一定程序恢復條約的施行。

小冊子也引述該名下議院議員稱，《聲明》若最終能成功廢除，港人或有權決定「歸英」抑或獨立。

so? 呢個係一個證明話"廢除" 無問題?
拎國際法出嚟講囉

無問題。
《維也納條約法公約》第 60 條
一、雙邊條約當事國一方有重大違約情事時，他方有權援引違約為理由終止該條約，或全部或局部停止其施行。

你引完呢條，但入面無講終止同無效嘅結果。但我有引埋，所以廢除同終止都係錯

拉

一、雙邊條約當事國一方有重大違約情事時，他方有權援引違約為理由終止該條約，或全部或局部停止其施行。

條約的終止與條約的無效不同,條約的終止一般不溯及既往,已經履行的部
分不用恢復原狀。而條約的無效則是自始無效。

條約終止即係繼續淪陷中國手中，條約無效係返返1997年6月30日嘅狀態呀，賣港賊

你要使《聯合聲明》無效，請問你要用呢六個原因邊一個呢？

一個反問可以證明你哋用"廢約/終止" 講得啱?
有證明你就拎出嚟. 無就收皮啦

up

你要堅持用「無效」呀嘛，我咪問你用咩理由去達致「無效」囉，定係你搵唔到理由呀？你無就收皮啦

我上面先指出你哋用"廢約/終止" 係錯, 你正面回應完我先再答你問題, 唔好用一個反問就想逃避問題轉移視線

第65條 關於條約失效、終止、退出條約或停止施行條約應依循之程序

一、當事國依照本公約之規定援引其承受條約拘束之同意有誤為理由，或援引非難條約效力、終止退出或停止施行條約之理由者，必須將其主張通知其他當事國。此項通知應載明對條約所提議採取之措施及其理由。
二、在一非遇特別緊急情形不得短於自收到通知時起算三個月之期間屆滿後，倘無當事國表示反對，則發出通知之當事國得依第六十七條規定之方式，實施其所提議之措施。
三、但如有任何其他當事國表示反對，當事國應藉聯合國憲章第三十三條所指示之方法以謀解決。
四、上列各項絕不影響當事國在對其有拘束力之任何關於解決爭端之現行規定下所具有之權利或義務。
五、以不妨礙第四十五條為限，一國未於事前發出第一項所規定之通知之事實並不阻止該國為答覆另一當事國要求其履行條約或指稱其違反條約而發出此種通知。

第69條 條約失效之後果

一、條約依本公約確定失效者無效。條約無效者，其規定無法律效力。
二、但如已有信賴此種條約而實施之行為，則：
（甲）每一當事國得要求任何其他當事國在彼此關係上儘可能恢復未實施此項行為前原應存在之狀況；

第70條 條約終止之後果

一、除條約另有規定或當事國另有協議外，條約依其規定或依照本公約終止時：
（甲）解除當事國繼續履行條約之義務；

------------------------------------------------

第33條

一、任何爭端之當事國，於爭端之繼續存在足以危及國際和平與安全之維持時，應儘先以談判、調查、調停、和解、公斷、司法解決、區域機關或區域辦法之利用、或各該國自行選擇之其他和平方法，求得解決。
二、安全理事會認為必要時，應促請各當事國以此項方法，解決其爭端。

回應咗，因中方有重大違約，英方援引違約為理由終止《聲明》，恢復南京及北京條約英國行使對香港的主權。

冇覆4分鐘=收咗皮

你無回應到。因為終止條約，已執行嘅係唔會返轉頭。所以終止/廢約，係唔可以恢復南京及北京條約英國行使對香港的主權。

你可唔可以套番香港嘅情況落去，你quote一大乍條文出嚟唔知你想講乜。

咁都唔知講乜的話，你憑乜去講“終止/廢除”無問題？

自己上網讀下法律先講啦。又吾讀書又吾做野！分化五毛撚

唔知你講緊邊個分化同五毛

btw, 吾你老母

你齋引用唔解釋，點知你講乜鳩？

去證明你錯

因為終止條約，已執行嘅係唔會返轉頭。所以終止/廢約，係唔可以恢復南京及北京條約英國行使對香港的主權

成班支那蛆唔抵得人有得平權

大勢所吹，獨立係好多人想架啦，你上前線問下人😊。你個個獨立po都入去講廢話，你吾係分化五毛，阻礙香港民主進程，咁你係乜撚野？

熱普城正仆街。

廢話？指出呢班假獨撚用咗乜國際法上嘅錯去破壞件事，就係阻礙香港民主進程？

所以你話我係分化撚，係你老屈

你都係解釋唔到點樣去令《聲明》無效。

上面post咗聯合國憲章33條：上國際法庭

但無論“無效”有無問題都好，你都係迴避緊“廢除/終止”法律上有問題呢點

不同意，英國可以在重大違約之下，拒絕履行義務，包括香港主權。

只見你不停阻礙香港獨立的po，阻礙香港民主進程。你個名係到臭撚左啦

只見你不斷無視HKIP 用"廢除.終止" 去mislead 人, 阻礙香港民主進程, HKIP 個名係到臭撚咗啦

指出呢班假獨撚用咗乜國際法上嘅錯去破壞件事，就係阻礙香港民主進程？呢點你完全無正面回應過

提咗HKIP 幾十次"終止/廢除"有乜錯, 佢仲要屌返人轉頭

無. 不過真係要幫香港, 要快手的話, BNO 平權先啦係都
因為BNO 問題只要繞得過聯合聲明, 就只係英國國內法律問題.
中國違反聯合聲明唔係唔可以做. 但國際法呢條線真係慢好多.
不過HKIP 又要反對BNO 平權喎, 真係唔知邊個先係阻礙香港民主進程害鳩香港人喇

假設平咗權的話, 英國戰線已經完全唔同打法啦

將香港問題放上國會討論 推

1. 廢唔廢除聲明
香港人都可以投票想點
2. 英國接唔接收香港
香港可唔可以獨立
係講軍力，實力
去到哩一步聲明根本唔撚重要

停止執行 同廢約 兩樣野嚟

點唔同法

英國公民, 返得英國就有投票權. 搵得MP

而家搵MP, 你唔係選民人哋想理你都唔容易

🤔

第一點，你點證實香港獨立黨係陳雲嘅外圍組織？

你肯認 "廢除/終止《中英聯合聲明》" 係錯未?

唔係我意見亦唔重要
對番件事就得

很重要，陳雲支持中國永久擁有對香港的主權，香港獨立黨反對中國擁有對香港的主權，錯誤文宣惹來抹黑。

我驚大家到時會放棄香港

英官方法律專家Martin Dinham指若中國有重大違約，英國可以援引去終止整份或部分《聲明》，屆時中國擁港主權的條款亦不復在。

屌
真係唔識
有睇過香港獨立論一定知

睇見你喺鍵盤前笑鳩人我都笑死

留守咗成個月點解都係好似冇乜報導咁

第二點，喺未處理《聲明》前就廢除國內法承認英擁對港主權，即係英國主動申請違反國際法。

多鳩餘
首先你要問英國有冇咁既心同能力
好撚明顯冇
咁你廢聲明既打飛機優點前設根本唔存在
你廢完令外國少咗一個主要理據干預香港
但乜撚著數都冇
廢撚把撚？

英國有冇咁既心同能力？有。

1. 站在本國安全，唔撚用屎為都婆婆媽媽
會肯為香港一個地方同中國打仗？

美國勁北韓n倍，都未敢貿然同核武國開戰

2. 英國今日有力派軍去‘佔領’香港？
你望撚吓個地圖？
錢？

你估仲係清朝？

我淨係知hkip之前整埋啲柒到飛天文宣俾人屌
又要籌錢又唔肯聽意見改善

【置頂！再更新！】唔好捐錢俾 DOVC / HKIP 個英國登報眾籌！！捐咗嘅請考慮退款！！

咁你會用邊個原因將令《聲明》無效帶上國際法庭？

我唔係英國政府，你問我有乜用？我只需要知道你哋咁用一定錯就得。而且你quote嘅又唔畀source,我就畀晒source

上面post咗聯合國憲章33條：上國際法庭

但無論“無效”有無問題都好，你都係迴避緊“廢除/終止”法律上有問題呢點

搵嚟搵去你都係無法律原文。

人地DOVC (不是HKIP) 籌錢搞BNO平權起碼到而家都叫有啲進展，你呢？叫人唔好舉美國旗？

通街都係處：誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

BNO 平權嘅進展係Hong Kong Watch 入面啲Lords 做出嚟, 關你DOVC 乜事?

你話呢個？《維也納條約法公約》第 60 條

問題係,條約的終止一般不溯及既往,已經履行的部分不用恢復原狀。

因為終止條約，已執行嘅係唔會返轉頭。所以終止/廢約，係唔可以恢復南京及北京條約英國行使對香港的主權

你要唔同意就引法律去講

睇下人地DOVC嘅Facebook

呢啲叫有進展, 呃邊個?

含撚啦HKIP狗反對香港人嗌BNO平權
屌你老母臭化閪知唔知咩叫兄弟爬山各自努力
仲有之前屌錯呂智恆又冇公開道歉返 你地真係好肉酸
拉

就算單講你60條都好, "停止施行" 同 "終止", 已經係兩個concepts 嚟.

第70條 條約終止之後果

一、除條約另有規定或當事國另有協議外，條約依其規定或依照本公約終止時：
（甲）解除當事國繼續履行條約之義務；
（乙）不影響當事國在條約終止前經由實施條約而產生之任何權利、義務或法律情勢。

咁"終止"點撚樣交返畀英國呀?!

HKIP個名就真係唔慌唔臭撚晒
拉

你又堅持「無效」先係正確，但你又俾唔到個令《聲明》無效嘅原因出嚟，嗰source咪你自己第一個回覆嗰個source囉。

廢左只會有中共既全面管治權

好似你喺鍵盤前鳩屌就最有進展

第二節 條約之失效
第53條 與一般國際法強制規律（絕對法）牴觸之條約

條約在締結時與一般國際法強制規律牴觸者無效。就適用本公約而言，一般國際法強制規律指國家之國際社會全體接受並公認為不許損抑且僅有以後具有同等性質之一般國際法規律始得更改之規律。

-------------------------------------------------------------------------
Peremptory norms of general international law (jus cogens)

(h) The right of self-determination.

(page 6-7 in this pdf)
---------------------------------------------------------------------------

成份JD 邊忽有香港人公投過?

---------------------------------------------------------------------------

other reference:

無錯

但我#81 就講咗

幾十年就未必
Philippines v. China (PCA case number 2013–19), also known as the South China Sea Arbitration,
2013 年菲律賓入紙, 2016 出判決

但如果平權要做起上嚟的話, 快過國際法就一定

留名跟進

賓賓贏左啦
請問現狀係點？
一向支那唔守規舉去玩嫁啦

菲律賓嘅軍力又無得同英國美國比嘅

verdict 只係如果要出兵嘅大義嚟嘅啫

不過如果平權要做起上嚟的話, 快過國際法就一定

係脅迫。

去最後冇美國係後面撐住 咩事都搞唔到
你冇實力 中共彩你on9 國際法冇左又點
佢都可以唔理 甚至俾左位中共去入

乖 爭取做美國海外領地 都好過係聯合聲明到浪費時間

一定會

要出兵跟本唔洗廢法
跟本直接討論美英會唔會出兵啦

Push

畀你搞到又點，佢生人霸死地你奈佢唔何。唔係以為中共會守你個法呀？

最後結論咪英國你夠膽咪出兵。

到英國廢止中英聯合聲明，唔通中共會咁：

中共：噢，大撚獲，我佔據香港依家唔合法。我地要即刻撤兵先得

咪傻啦

好似太耐冇跟進，入面嘅手足情況如何？
係咪仲繼續留守緊？